黃容根本係個賤人

首先殺左過兒個老豆，搞到過兒變孤兒，大佬，人地幫返自己養父根本天經地義，本身就係金人，漢咩奸啫

扮曬好心咁養過兒，又唔教人武功，又放任自己d徒弟蝦鳩人

好啦人地搵到一生最愛，又要搞到人地離離合合，十年見一次，見一見就分開。 寧教人打仔莫教人分妻呀八婆。

再大個d自己個女仲斬撚埋人地隻手，仲要好似自己個女無錯咁保護佢

一個咁既賤人，憑咩後生果陣過得咁幸福，我姑姑同過兒就比佢搞到雞毛鴨血

自作聰明 控制狂

黃容撚死曬

首先殺左過兒個老豆

睇完第一句已經唔洗睇落去
重睇啦好嗎

搞跛克仔隻腳

以為你講緊佢

屌

你姑姑？

psp比賽係咩年代既事

黃容根 本係個賤人

咁都有得笑！

逍遙遊

楊康都唔算係佢殺
最賤係黃分明係死港女
同郭初相遇果幕真係表露無遺

人地最後咪除左郭襄全部陷家剷囉

克兒～！！！！！

痴Q 線

害死歐陽克真係想屌爆你老母

正評我比嘅

襄陽公廁

弱閪智 楊康條傻閪自掘墳墓怨得邊撚個？
楊過根本就係心理扭曲既死毒撚 細個嗰時好聽就古怪精靈 正確啲就用小聰明黎做啲蝗蟲野
一個人見人憎既小孽種不知感恩 比自己個兒時女神郭芙嫌棄就憎人全家
人地名滿天下大家閨秀 你乞衣仔冇樣冇藝冇家底就企開啲啦
之後成鳩日想殺郭靖 不自量力
仲要明知殺左郭靖襄陽分分鐘城破 搞到千萬人家破人亡都要一意孤行
又要技不如人又要逞強
基本上黃蓉次次都批中佢心懷不軌
要不是個主角光環罩住？佢做既野根本同佢老豆一樣係個小醜
根本就係個憤世嫉俗既死毒撚心態 成撚日見異思遷
仲話乜撚野神鵰大俠 除左做瓜蒙古前鋒2000人（仲要係作為溝女既賀禮）同殺左蒙哥
佢有邊忽可以同郭大俠比？

港女

郭襄呢啲死港女應該比蒙古兵輪大米先啱

郭芙先啱

太和居民表示認同

楊過先係垃圾

佢其實一開波已經係第三者啦，郭靖係蒙古駙馬黎

好撚中point

黃蓉真係好仆街

但郭靖同華箏無野喎
只係青梅竹馬

有個位錯 楊過係有樣 靚仔嚟

不過黃蓉憎楊過都有原因。楊過個格太似東邪，即係佢個好憎郭靖嘅老豆。個樣又似足害左穆念慈一生嘅楊康。加上全真柒子驚自已教出楊康二號等嘅因素下，末搞到黃蓉咁百婆

都係嗰句，鍾意神鵰好難鍾意射鵰

許配左，唔係講玩
郭靖黃蓉兩個扮傻咋

正賤人

重睇啦柒頭，我敢講十個正皮嘅人裡面都唔知有冇一個睇過射雕

收皮啦你地 蓉兒

佢細個冇樣可言 又要鐘意大姐姐 就比郭芙由頭嫌佢落腳
大個持靚行兇 害左幾多人
特別郭襄 風陵渡口初相見 一遇楊過誤終生

最仆街係自己唔聽呀爹話 係都要痴住靖哥哥
人地楊過想同姑姑一齊又唔撚俾

後生果陣正宗港女，老左就怪獸家長

搞死歐陽克搞癲歐陽峰

做第三者
個男既話唔會同已有婚約既人結婚，會同你結
跟住佢就死跟，仲要個老豆俾佢嫁

換左做港女一定俾人小到仆街

查生都幾勁
可以令本身女神級嘅角色變臭西(黃蓉、周芷若)
本身臭西變女神(趙敏)

心懷不軌？幾時心懷不軌呀？當佢地係殺父仇人果時？大佬你殺我老豆呀，宜家想報仇都唔得，加上唔殺左佢去換藥自己會死嫁， 咁都唔畀人猶疑下？

話人見異思遷真係笑左， 喺絕情谷嗰度小龍女講到明唔介意比佢起雙飛，佢都唔要呀，雙飛都唔要呀！
小龍女話十八年之約之後，果義妹幾乎係張開腳比佢屌嫁，佢都情願走，自己打飛機打足18年呀，咁都見異恩遷？

根本就係
d人唔識掉轉諗
如果黃蓉有上連登實俾人負皮到仆街

好似D港女咁

大勝關果下 黃蓉一見楊過就用桃華落英掌打柒楊過
成日試探楊過
仲要生左郭芙呢條神級女人

屌打你啦

神鵰射鵰真係只可以二選一
除非你鐘意周伯通

都唔明點解射神兩本書既蓉兒可以差咁撚遠

你個名已經揀左

no 佢從小到大都係靚仔

第二回 故人之子

少年怕他不肯相救，求道：“好公公，你救救我。”那怪人见他眉目清秀，看来倒也欢喜，道：“好，救你不难，但你须得答应我一件事。”

欧阳锋教了半天，听他瞎缠歪扯，说得牛头不对马嘴，恼将起来，伸手要打他耳光，月光下见他面貌俊美，甚是可爱，尤胜当年欧阳克少年之时，这掌便打不下去了，叹道：“你累啦，回去歇歇，明儿我再教你。”

第六回 心经
这年杨过已十六岁了，身材渐高，喉音渐粗，已是个俊秀少年，非复初入古墓时的孩童模样。

大陸網cap返黎 乜屌

仲有郭芙厭佢係鍾意佢
想楊過理佢 楊唔理佢 佢就嬲咁樣
正如小學雞鍾意女同學就玩佢頭髮/整"古"佢

完全諗唔明點會有人憎周伯通

啱呀，根本係楊過睇佢唔上眼，樓上仲有人話楊過溝唔到佢發老脾

人唔笑狗都吠
企係黃蓉立場 有人成日想謀佢老公 以佢聰明才智有可能會唔防？咁站在佢立場意楊過點樣唔係心懷不軌呢？
其次 姑姑放飛機失蹤 佢自稱坎去搵姑姑 你睇下佢去左邊？去撚左相反方向浪跡江湖食女咋
仲要佢大個仔之後第一次見返郭芙既反應 擺明仲好撚鐘意佢啦 只係人地始終睇唔上佢 先疊埋心水溝姑姑咋

你個名

笑撚到我

不嬲都覺得黃蓉唔係好人
搶人未婚夫
縱容個女/徒弟
教到佢地自大又仗勢欺人
佢老豆黃老邪自私傲慢但至少坦坦蕩蕩
點知教到個女咁嘔心
害完人仲要扮為你好

係知道佢殺自己老豆之前幾時有成日謀佢老公呀？

十八年之約比人放飛機，人地跳撚咗落去徇情呀食女

試下重新睇過，人地講到明係郭芙鍾意佢但係楊過唔理佢呀

掉轉黎講
楊過次次見佢都心如鹿撞 港女芙係見武氏兄弟太厹唔好玩想收個新兵咋
點知楊過格衰又硬頸 港女芙原本都係想收兵姐 見佢戇鳩鳩咁咪串鳩佢
點知佢玻璃心就順便憎人全家

楊過根本極度中二病 成日自憐自己全世界最慘 又覺得全世界與佢為敵
根本no one gives a fuck about him啦

一燈攻 周伯通受

咁多位法官

搞大條女個肚，東窗事發就走左去
仲要條女係人地個老婆

二十年來，她一直不明白自己的心事，每一念及楊過，總是將他當作了對頭，實則內心深處，對他的眷念關注，固非言語所能形容。可是不但楊過絲毫沒明白她的心事，連她自己也不明白。
此刻障在心頭的恨惡一去，她才突然體會到，原來自己對他的關心竟是如此深切。「他衝入敵陣去救齊哥時，我到底是更為誰擔心多一些啊？我實在說不上來。」便在這千軍萬馬廝殺相撲的戰陣之中，郭芙突然明白了自己的心事：「他在襄妹生日那天送了她這三份大禮，我為什麼要恨之切骨？他揭露霍都的陰謀毒計，使齊哥得任丐幫幫主，為什麼我反而暗暗生氣？郭芙啊郭芙，你是在妒忌自己的親妹子！他對襄妹這般溫柔體貼，但從沒半分如此待我。」
想到此處，不由得恚怒又生，憤憤的向楊過和郭襄各瞪一眼，但驀然驚覺：「為什麼我還在乎這些？我是有夫之婦，齊哥又待我如此恩愛！」不知不覺悠悠的歎了口長氣。雖然她這一生什麼都不缺少了，但內心深處，實有一股說不出的遺憾，她從來要什麼便有什麼，但真正要得最熱切的，卻無法得到。因此她這一生之中，常常自己也不明白：為什麼脾氣這般暴躁？為什麼人人都高興的時候，自己卻會沒來由的生氣著惱？

真係唔知邊個鍾意邊個呢
邊個玻璃心
有老公都

樓上話咩咩楊過溝唔到人話？

如果你係個孤兒仔 比人收養的確有恩 但人地主人家啲仔女係咁恰鳩你 又嫌棄你 又唔教你你想要既野 你唔鍾意都好正常 而且去到大會見到過兒武高咁高 條臭閪郭芙立即屌柒大武小武唔長進 又立即對過兒芳心暗許你唔講？根本佢已經係臭閪拜金港女格 仲有過兒邊度冇樣冇藝 要樣有樣要武功有武功
點樣一意孤行 後尾冇殺到仲救返佢幫佢引開金撚
人地多女埋身到仆街 但一條都冇食過 仲專登結拜劃分界線 點樣見異思遷呢 你幾時有見過憤世嫉俗既死毒撚有咁多女埋身但一條女都唔食呀 有 你咪嗰啲毒撚囉 不過冇女嗰隻
笑撚左 打仗殺左對面大佬都唔叫大功 仲有佢16年期間不斷行俠仗義你又無視 咁講下佢救左郭家咁撚多次 你點計先

總結：50%你就冇睇過神鵰 淨係睇過近排播既射鵰然後9up 50%你就係on9仔 唔係冇睇過就係on9仔

佢自撚私啫

我估
估咋下
2010年

真係好多人無睇過原著
睇劇就以為睇晒
屌過多排分分鍾有人會以為
梅同黃之戀係真

重睇小說啦

完全同意 自細已經好撚憎呢條八婆

呢樣真，好多人睇左電視劇就當睇左原著

呢個角度睇佢個波都幾大

有睇射鵰+神鵰 原著
劇淨係睇過翁美玲 / 陳玉蓮 版

好鍾意射鵰蓉兒
去到神鵰就好煩膠，但楊過都唔係完全幫得落，尤其細個個時

時光荏苒，在《神鵰俠侶》中，黃蓉與郭靖共同迎來了武林中的一個新時代。那個冰清玉潔、刁鑽俏麗的女孩忽而成了郭夫人。人們對她的稱呼再也不是小丫頭、小妖女，而是黃女俠。讓人不得不感嘆青春的易逝，時光的鋒利。她告別了無憂無慮、敢愛敢恨的年代，她必須要承擔起妻子與母親的責任。

作為一個妻子，她在小事上對丈夫體貼入微，入得廳堂，下得廚房；但是在大事上，她從不強迫丈夫接受她的意念。郭靖之所以成為一代大俠，與這個賢內助是分不開的。然而，婚後的黃蓉隨著閱歷的豐富而少了那份天真，開始變得容易猜忌。她的家庭原本幸福美滿，因此不容外人來破壞。當郭靖收養楊過的時候，她對這個仇人的兒子總是百般設防，連看他一眼都會不舒服。她不肯認真教他武功，總擔心他有朝一日報復自己。可見，這時的黃蓉早已承受過太多生活的重壓。防人之心不可無，更何況楊過的父親因她而死！黃蓉從來就不是傳統意義上的大家閨秀，但是婚姻讓女孩變成女人。結婚以後，她變得穩重，端莊。該說的話，她仍要深思熟慮，把握火候；不該說的，她決不會多言。她遺傳自父親的邪氣也被生活消磨殆盡，取而代之的是令人膽寒的心機。

當黃蓉有了兒女，她所做的一切再也不是為了自己，她要想方設法保護自己的家庭，讓兒女們過上最好的生活。她是一個成功的女人，成功的妻子，但我認為，她遠不是一個成功的母親。

長女郭芙任性自私、胡攪蠻纏、目無尊長，多半緣自母親的偏袒與縱容。試想，以郭靖那樣憨厚正直的俠義之士怎可能調教出如此小肚雞腸的女兒？郭芙斬斷楊過一條手臂，作為父母理應責罰她。然而，黃蓉竟使詐從郭靖手中救出了女兒，並因此而與郭靖吵架：“楊過若不把女兒還我，我連他左臂也砍下來。”好一個黃蓉！你何時變得如此是非不分？這樣護短的母親，又怎能不讓人氣憤？我們不得不為她惋惜：無盡的責任和愛，遮蔽了賢妻良母清透的洞察；愛，即意味著佔有和自私。

在郭芙的婚姻問題上，黃蓉的表現更讓人們大失所望。當年郭靖曾私下提出將女兒許以楊過，黃蓉百般推脫；但當楊過在英雄大會上出盡風頭，郭靖舊事重提，她則一口應允。也難怪，誰不希望自己的兒女最終有個好歸宿！只是，她做得太明顯，表現也太功利。原來那個為了愛情不惜一切的小女孩到哪裡去了？當初，她不顧世人嘲笑，委身郭靖，因為他有一個最討厭世俗禮教的父親。而如今，楊過與小龍女衝破倫理綱常的愛情則遭到她的反對。這不能不說是一個女人成長的悲哀。當女孩變成女人，這些事無法避免。

睇完尋晚嗰集真心覺得黃蓉正衰人
克兒都係真心中意佢啫 佢又呃人仲整跛人隻腳

利申：冇乜點睇過射雕

就好似港女出左社會之後咁，利字當頭

咁黃容根真係賤人黎既

黃蓉充其量只不過係一個聰明既人
談不上正直
所以先俾人話小東邪

反而郭靖就真係正直好多

港女無誤

即係你冇錢 窮撚果陣 妳女朋友既伯母叫你死開
叫你唔好再煩住我個寶貝女

當你捱出頭啦 有名有勢有實力有前途
伯母就叫你幫佢個寶貝女埋單

咪就係 大會前=我怕過兒配不上我們家芙兒
大會後=

仲要叫你宜家條女離開你

下面寫撚住2010你問咩年代 ？

好多笑點

sor囉無睇曬

硬膠仔

根dam

楊康都唔係黃蓉殺
利申：唔鍾意黃蓉

咪住
未英雄大會之前
黃蓉同楊過講既一番話仲記唔記得
佢話你郭伯伯要將一身武功教曬你 我都要教曬你 等你做個好男兒
然後楊過大喊
黃蓉慢慢摸佢頭 話你乖 你知我一直唔鍾意你 其實我唔係唔鐘意你 我只係唔鐘意你老豆 你乖

基本上
黃蓉對楊過真係仆街既事得三樣
1.講好教武功唔教 先搞到最後楊過要轉黎轉去 無誠信
2大勝關見楊過 即刻試下打獲楊過 大家安安靜靜聽道理 黃蓉聽都費事 一野先試下楊過 其實洗乜咁樣對楊過呢？
3生左郭芙 郭芙真係屌你老味 神鵰終極魔頭 害到楊過仆曬街

但都好多好野啦
黃蓉咁燥底 都慢慢教論語 孟子 大學 乜乜乜
有明師教聖賢學問 建立楊過大節道理

黃蓉咁自私既人 最後變得為夫為家為國為民 唔可能將對楊過既討厭論斷佢就係衰人既

可否回顧一下

唔係係楊過小龍女幫拖 郭靖老婆同個囡都唔知死咗幾多次

黃蓉小東邪

叫條傻閪重睇啦

黃蓉正hihi 黎，歐陽克好慘

等我屌爆蓉兒

大笑左出聲

agree,黃容根係賤人

臭雞

嗯…等一下…我有老公…呀～呀～

呀～老公～無...無野呀～呀我同楊過～呀～睇緊書之ma~

黃容由細到大都係呃呃騙騙
但係佢細個嗰陣冇人同佢計較, 點解呀, 因為佢靚得嚟後生呀嘛
大個左一樣係呃呃騙騙, 一樣係靚, 點解個個都睇佢唔順眼, 因為佢老左啦嘛

女人老左真係乜都假
我直頭唔順眼楊過少女唔鋤愛呀婆, 16歲郭襄唔屌屌40歲老龍女

連金庸都係咁諗, 所以先喺新修版講明楊過冧郭襄
楊過只係礙於群眾壓力先要返老龍女

睇過神鵰射鵰表示
黃蓉係一名仆街
用利益呃鳩北丐教個垃圾武功
個郭靖又豬到死
成日俾人呃
呢兩個一對真係冇人可以反對
一個俾人呃 一個呃鳩人
成日玩埋啲小聰明 仲要佢個女搞到楊過斷手
屌佢個女成個港女咁 周圍收兵
楊過咁都唔殺撚咗黃蓉呢個撚樣

楊過會怕群眾壓力，如果怕當初就唔會同姑姑一齊喇

二本都睇曬，神雕睇左四次，射雕睇左一次，真心射雕唔好睇完全冇睇多次既衝動

以前uwants高達版既版主

Sor 但係想問返
你係咪用屎眼睇書

你唔岩睇=全世界人唔岩睇

我幾時有話全世界唔啱睇呀？

雞翼菲隻眼咁細 成隻鬥雞咁 死開啦

唔該敦靖黃蓉幫拖 楊過係佢老母個閪入面死咗啦

我冇睇錯

射雕時期黃蓉呃呃騙騙想郭靖變高手
神雕時期黃蓉一樣係呃呃騙騙護住頭家

明明做嘅野係一樣, 點解神雕黃蓉咁乞人憎?
因為佢老囉

計性格郭襄先係最balance嗰個
小東邪得嚟心地好, 對住金輪法王都唔下殺手

想問最新套射雕演黃蓉條女係唔係大陸雞？
利申冇睇

咪係，如果郭芙唔係鍾意楊過，點會憎小龍女，同斬左楊過隻手你估真係人地話佢咁簡單咩，仲要拎佢個妹都係藉口，鬼會關心個妹，只係唔甘心人地唔要佢

明明一直都係楊過彩佢有味

楊過似足佢老豆個樣
佢老豆唯一優點係靚仔

郭襄濕西晒想搶人老公

屌你老母 ， 我係楊過一定殺撚左個臭閪雞容 同佢個女

楊過唔係等十六年咩
點解有人話等18年

唔怪得你開post，原來未撚睇過ge。

黃蓉其實唔係忌憚楊過 係忌憚楊康
佢覺得楊康太過奸詐 而見到楊過越黎越似佢 所以個心先會排斥楊過
btw對楊過最好既 真係得郭靖一個

訓咗無睇

點解黃蓉遇番大個咗既楊過無幾耐就即刻有咗？
而且李莫愁咁肯定黃蓉個女係楊過？

因為俾郭靖屌呀嘛
點解會大肚都問得出口

認同 黃蓉是狗

你都on9，呃乜鳩嘢北丐，北丐自己為食攞武功換美食呢啲叫呃？咁我可唔可以衰咸濕走去俾錢叫雞，射完聖人mode之後就話條女呃鳩我錢？
仲有，黃蓉個女係仆街，呢樣無可否認，但講仆街程度，楊過老豆比佢仆街十倍百倍，若果金庸好似你咁，係一個有母還女債/子還父債呢啲on9觀念嘅人，黃蓉一見到楊過就會直接一掌打撚死佢，唔會同佢供書教學，亦唔會有之後嘅咁多瓜葛

駁唔到

黃蓉仆唔仆街就真係睇你點睇，人地話曬射雕主角，佢做乜都駁唔到 去到神雕開頭咁樣對楊過，我覺得可以話佢自私
btw 郭芙就真係仆街賤人 我係楊過真係忍唔撚到佢

黃容係射鵰一樣係賤人

黃蓉係神雕擺明係西女人 特登營造既，拗乜

一桐世界第一

黃蓉係小東邪呢下真係笑左
究竟樓上條友睇過未架 好撚on9

楊過細個死左老母已經夠慘 郭靖話就話收養佢點知掉去孤兒院

講咁撚多做咩？ 有得屌， 連登仔又咪中出100連發

有少少唔明 蓉同郭以前都係不斷比人阻止佢地一齊

但反而大左又阻返楊過小龍女 佢地唔係應該更加理解咩

個個老屎忽後生都俾人老屎忽過 咪又係咁

婆媳關係都係一樣
比人害完 就要害番人

話你on9都怕你嬲
人地楊過又幾時有話要同郭大俠比
打贏金輪，救左國殤，殺左蒙哥，去華山拜埋山之後人地咪同女missy退隱江湖honeymoon囉

周伯通叫佢岩岩做左西狂都唔出黎威下咁快走，楊過話唔洗，人地楊過對d虛名都冇興趣

其實郭芙斬左過兒隻手係為佢好
練到神功
少隻手打少啲飛機, 人都健康啲

係集中一隻手先練到神功

唔撚係呀 呢件西面垃圾

原著龍女出左名係木美人，人地練古墓派武功本來就少情寡慾，你想有幾多表情

我都覺得好仆街，佢應該坐定定係到畀歐陽克強姦再順便幫歐陽峰打巢自己師傅同老豆，然後一死以謝天下，係咪咁話

前半段都講得通，但睇完後半段

BTW黃蓉幾時有害死歐陽克

係金庸咁多作品入面，最討厭就係呢條臭雞
次次同姑姑講幾句，跟住就走，
唔教楊過武功同對楊過唔公平都算，
之後個女仲要斬埋人隻手仲幫住個女
人地拍拖師生戀關你撚事咩。
最尾個次走雖話係救楊過而去左谷底，
但又係條臭雞同姑姑講幾句之後走足十幾年。

係射雕用埋d小聰明加父干係度拎小便宜，
之後煮飯幫郭靖換武功個度真係顯得佢份人好功利。
仲衰過其他咁多作品入面既奸角

收皮啦 姑姑由由細到大 都咁脫俗 老左都咁靚
黃蓉只係條細個有小小姿色同錢既港女 完全冇氣質可言

郭靖冇撚用呢 唔識管好自己老婆 出黎搞三搞四

幾時有搞三搞四啊

郭靖同楊過嘅互動最好睇
真係生命影響生命

你都識講啦 木美人呀 唔係西醜人

港女會煮飯你食？港女會幫你揾好老細？港女會係你窮過佢嘅時候就同你一齊？屈得就屈

其實我懷疑有一大班連登仔鍾意李一桐，先盲目支持黃蓉呢個角色

如果李一桐演小龍女，末又一大班人反黃蓉

臭西港女

神仙姐姐都醜巴打平時食開咩女？定其實現實女都未見過

真係估唔到黃蓉有咁多haters

明明係想殺黃蓉, 但自己on9一掌打落軟蝟甲個位有歐陽鋒D蛇毒

點解郭靖成日攬住黃蓉又唔會中招？

巴打, 小東邪係郭襄

關咩事
兩個個樣一樣靚
但後生黃蓉角色討好啲

屌 究竟有幾多人未睇過扮專家
小東邪係邊個都未知
仲幾個話楊過等18年 做咩 比多兩年佢反省下呀？

兩個大俠都行俠仗義
一個就心繫蒼生
一個就性情中人
郭靖楊過都好

兩年反省 屌你

郭芙搞到姑姑中毒中到冇得醫
唔係人地都唔洗分開十六年
仲要斬楊過隻手
細個當楊過狗咁撚
又單單打打

楊過點對佢？幫佢老公做幫主 仲幫佢救老公呀

Btw 聽聞新修版東邪同梅超風好似係有感情線

利申 冇睇新修

agger

正皮比黃容根

樓主都係重睇先出嚟

話楊過溝唔到郭芙個啲應該無睇過書

其實我覺得黃蓉一路都冇咩變過，都係幫住自己人 之不過射鵰嗰陣係幫郭靖，就會覺得佢聰明伶俐，討人喜愛，到咗神鵰幫自己個刁蠻女，佢本身多疑、處處護短依啲性格就顯露曬出嚟，加埋佢個女做嘅所作所為，更加顯得佢係個不分是非黑白嘅八婆

蓉兒都反，連登多弱智真係冇錯

金庸在小說中略表了郭黃夫婦後事。

在楊過和小龍女夫妻暫緩襄陽之危的八年後，蒙古帝國因拖雷之長子蒙哥的死而四分五裂，拖雷之四子忽必烈在北方大都（今北京）稱帝後建立元朝，後元軍在阿朮、劉整、阿里海牙、史天澤、和伯顏等的領導下大舉南侵，決心滅宋。

郭靖在襄樊一役苦戰五年；首先襄陽相鄰的樊城失守，敵軍用回回炮向襄陽不斷地轟擊，但是宰相賈似道隱瞞襄樊兩城的戰況及當時的皇帝宋度宗整日沉迷於酒色不問政事，使襄陽守軍孤立無援。儘管郭靖精通《武穆遺書》所載兵法，但由於實力懸殊，故郭靖與妻子意識到襄陽終會失陷、趙宋將滅於蒙古人的手中，並決意城破之日，以死殉國。

私事係八婆姐
整體確實係金庸小說最有情操既女性角色頭幾名

西毒歐陽克係咩玩法

背錯對唔住囉

驗眼啦下面咁大個日期都睇唔到

係 睇得出郭靖雖然唔識教人
但係真心關心楊過 好似當左佢係自己個仔
楊過自細無父無母 初頭重係個街邊童黨
而神雕入面 成本書除左甚少提過穆念慈 孫婆婆同埋認錯左楊過做歐陽克既歐陽鋒之外
就只有郭靖對楊過係有長輩級既關懷
小龍女前期對佢無乜關懷 師徒都無 好似覺得多個人 多雙筷 後期就只有男女愛情
其他長輩好似東邪 北丐 周伯通 同佢都係亦師亦友
東邪都只係同佢以平輩相稱
所以睇到郭靖好關心楊過就覺得幾感動
見佢疑似走火入魔都即刻運功幫佢療傷

細個睇楊過咪會代入左去，憤世嫉俗囉。
我就細個無睇神鵰，以家先睇射鵰後睇神鵰，覺得黃蓉唔係好仆街啫

都係嗰句, 黃蓉老左, 就做乜啲讀者都覺得唔順眼

我睇到第二次英雄大會嗰陣讀到郭芙, 耶律燕同完顏萍啲對答
心諗成班三十幾歲人仲喺度vevewawa
但係如果佢地仲係十幾歲, 就覺得冇問題

係咪痴線㗎，係咁話人老係原因

第一日上連登?

做咩唔屌七公為食
反而要屌黃蓉煮飯換七公教武功
明買明賣都講到黃蓉呃人

如果因為郭芙仆街都要屌黃蓉嘅話
咁唔該你哋屌埋過兒啦,佢老豆正宗斯文敗類

咁醜都捧做神仙姐姐巴打平時食開咩女？定其實現實女都未見過

但係連金庸先生本人都話唔中意劉小姐無表情喎

黃蓉教女教得差所以郭芙仆街佢係抵屌
楊過老豆仆街佢都控制唔到架喎

笑到仆街

十六年後既武修文 仲係成個mk潮童咁
個童大海好心扶佢上擂台 無啦啦摔鳩人
屌你日日比郭靖教都仲咁on99
都唔好話果陣已經成三十幾歲做埋人老公喇

仲要後人全部都係仆街 屌你唔識做人又唔識教後人

古人話養不教父之過
你個例子就仔唔教老豆 係仔既錯

睇金庸小說, 嘅女角靚同後生係好緊要
黃蓉後生, 啲人話佢鬼靈精, 年紀一大, 就變小氣八婆

又睇下小龍女喺絕情谷嗰陣個心境
喱句仲笑住講緊我當然會跟你啦, 下句已經係內心獨白我一陣就同你一齊死架啦
如果小龍女唔靚, 同個痴線女人係冇分別

我只係想講一個人仆街唔應該拖埋其他人落水啫
如果要屌咁咪又要屌埋黃藥師？
另外如果係古人話就係啱嘅
咁黃蓉唔俾過兒同姑姑一齊係咪又會變得好合理
古人都話師生戀有違倫理

有無人真正知道黄蓉苛刻對楊過係因為楊康太仆街，佢地2個又太似樣
楊康趁郭靖vs西毒果陣一刀捅落去搞到佢重傷，之後再殺西毒之子歐陽克嫁鍋郭靖。
黄蓉怕佢似足老豆咁咪唔想教佢武功，怕佢誤入歧途。
其實比著你地一生中最愛果個比人暗算致瀕死，我都會打撚死埋楊過報仇啦，只係靖哥哥唔喜歡，蓉兒就唔會做姐。
最後楊康係死於自己想一掌打落去暗算黄蓉而中西毒d毒，毒死

對上文暫不評論 但想知紅字係出自邊位古人

咁樣話我蓉兒真係佛都火

你老味楊康條仆街自己殺人嫁禍俾結拜大佬不成，仲想殺埋結拜大嫂滅口，跟住誤中劇毒而死，根本就係疚由自取，關我蓉兒春事？條友咁撚仆街就算真係殺左佢又點啊，為民除害火炸

唔教楊過武功教讀書？你老味，宋重文輕武當時讀書仲有前途啦。再講啦楊過自己個樣又邪，又叛逆，教佢武功容咩易佢好似楊康咁啊，佢老豆咩下場冇眼睇？真係仆街理撚得你去死啦，仲同你供書教學。

拆散佢同小龍女？屌你師徒戀當時來睇同亂倫一樣，而家教師搞學生都俾人屌到飛起，何況當時。反對佢同小龍女一齊都係為左佢好，唔想佢俾天下人笑ja,仆街就由尻你啦，大佬蓉兒又要照顧頭家又要保衛襄陽，秒秒鐘幾十萬條人命上落，對楊過無情真係得撚閒理佢。

教女無方？的確有啲，但係你諗下當時兵荒馬亂，千斤重擔在身，疏於管教好撚正常。呢件事楊過唔使負責任咩？又要挑逗郭芙，又要激人，最終搞成咁你估蓉兒想？

仆街咪撚再詆毀我蓉兒，唔係咪怪我用打狗棒法，搞斷你4隻狗腳

唔係講緊邊位古人,而係古時儒家思想影響
三綱五常下古代一般對師生戀都有所忌諱

其實楊過前半生真係好撚慘
好彩最尾都有姑姑陪佢，如果姑姑都死埋真係

屌以為講緊黃容根

仲要個仔未出世個老豆就死左

孔子同耶穌
初戀無限美

你識講古人就好啦
教之道 貴以專 昔孟母 擇鄰處 子不學 斷機杼
竇燕山 有義方 教五子 名俱揚 養不教 父之過
教不嚴 師之惰 ⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯

古人郭靖講的

冇時間教女
有時間搞鳩過兒

黃容係雞係公廁

黃蓉係神雕係仆街在對個女嘅縱容
其他方便我覺得相當合理

提防仇人既仔女，對仇人仔女差，唔知究竟有乜問題

但係黃蓉幾乎冇理過個仔
英雄大會成村人幫郭襄搞生日, 但係郭破虜完全冇人理
明明係同一日生日

好多痴線佬 走火入魔
睇撚傻左

正常人無問題，但你做得郭靖老婆，丐幫幫主就唔好搞埋d咁乞人憎既小動作

黃蓉都唔得閒幫對仔女做生日，係楊過幫郭襄慶祝搞到大大件事之嘛

黃蓉有提過早啲選幫主避免同襄兒生日撞期俾楊過搞事，但係冇提過個仔

黃老邪嚟到之後都剩係叫郭襄埋嚟俾佢睇下
破虜連叫聲外公好嘅機會都冇

二十八宿陣又冇破虜份

最尾上華山都冇點到破虜個名